[728上環暴動罪] 16歲少女面對控方盤問 淡定作供

Facebook見到，想post上嚟share
希望大家繼續用自己方式堅持，你可以去旁聽支持手足
寫信畀還押/在囚義士，捐錢畀唔同組織，share文宣，幫襯黃店抵制藍店
總之，就係唔可以放棄

Ada Lee 李芷君
#旁聽後感

超過一個月的審訊，昨天終於完成所有舉證，接下來只剩結案陳詞和裁決。做了一個月的旁聽生，見識了不少，發現原來過往對法庭的認知和司法程序毫不熟悉，原來「tvb呃人嘅」！
⠀⠀

聽審過程我寫滿了我的記事簿，我有很多感受，看看情況再逐少分享😊
⠀⠀
無可否認我去聽審，是相對因為較關注湯生湯太的情況，但今天我想分享這個被捕時只有16歲的小妹妹。
⠀⠀
她長得很可愛，很乖巧，即使面對暴動罪，她仍舊帶著年輕人的一份天真。看到朋友，她很興奮擁抱他們；聽到悶了，就先小睡片刻；作供時還會可愛地反問檢控官。很可愛，就算我不認識她，也覺得她很得人憐愛。但可愛青春的小女生卻被蒙面速龍用警棍指著揮棍，用粗口威嚇侮辱，還被牠們亂加供詞「老屈」她招認控罪。在庭上，被老奸巨猾的檢控不斷「chur實唔放」。但她在庭上的表現，比很多成年人來得淡定，比那班畜牲更能表達流暢，不時可愛地駁回控方，「你唔好諗得我咁複雜啦」，「佢話咪郁唔通真係唔郁咩～」，「小童口罩帶得我唔靚，好肉酸，所以唔想帶」，「咁遠水路嚟一陣就走，車錢都蝕埋呀」，她真的是很單純很簡單的年輕人。
⠀⠀
要上證人席對著這麼多人作供，然後一字一句都會被記錄下來，比著是仼何人都會充滿壓力，我本人比她年長很多，但自問表現未必能及她， 她每個回答都清晰明確，我真心覺得「好叻女」。
⠀⠀
我昨天有個很深刻的畫面，在檢控說「法官閣下我冇嘢問啦」，她笑著鬆了口氣，她撐過了奸人的盤問，然後宣布休庭5分鐘，她第一時間在被告欄衝出來和媽媽深深擁抱著。我和朋友看到這一幕，雙眼都通紅了，心都酸了，覺得她做得很好，亦很心疼她。
⠀⠀
一個貪靚可愛活潑的小妹妹，在過去一年承受了很多大人都沒有承受過的壓力，不論是之前的警暴，或是後來這兩天老狐狸「大聲夾惡」的盤問，這些她都不應該承受，更何況這個暴動罪名呢。
⠀⠀
昨天送上了我預先準備的小餅乾，講了一句「辛苦了」，那一刻看著她真的很心疼，内心很想給她一個鼓勵的擁抱，她笑著回了句多謝，我已經覺得很感動了。
⠀⠀
她那個笑容，很漂亮，我很喜歡。
⠀⠀
#旁聽小感想 #728 #上環 #暴動 #赴湯杜火

嗚呀 有洋蔥

共狗

合理回應希望冇事

小妹妹好叻
我上到去應該會俾啲狗官嚇死

啲所謂律師 智商連未成年少女都不如

叻女

推

其實被告可以選擇唔自辯
廢事俾控方chok到前後矛盾
不過我覺得妹妹應該係有同律師傾好點樣作供法
因為佢咁天真爛漫嘅反應的而且確係會畀到個法官幾好嘅印象

好想攬住個小妹妹

港共同黑警皇軍想害死幾多香港未來棟樑先肯收手?
食屎狗

香港嘅年輕人真係好單純好善良
希望好人真係會有好報
妹妹一定要無事呀

祝福16歲少女同媽媽都平安
香港嘅年輕人真係好高質

心痛

好人一世平安，妹妹你要頂住呀

辛苦了，手足

要平安

要眾籌即管開聲

Push.

喊左

我驚法律上嘅觀點同大家嘅感覺有好大差別
會唔會有d天真回應會唔小心中左個罪嘅定義
始終法律野最好比返律師處理好d
不過唔排除佢同律師傾好左

祝平安
支持住呀

有洋蔥

但點解要加自己張相？

16歲,仲要可愛

佢律師有料的 希望打得甩

個官出名紅

屌你老母港共

好想照顧佢一生一世

呢班細路全部都好有勇氣好有智慧
係社會未來棟樑
偏偏生於呢個世代要同暴政對抗

妹妹要冇事

希望有好結果

手足加油頂住

法官都有既定立場

瞇到喊

從前：
後生仔女（後代）傳頌 叔父輩（前人）的英勇事跡

今時今日：
中老年人（賢達）傳頌 子姪輩（素人）的波瀾壯闊

前題係要有法治

其實16歲覺得自己無咩好驚 好多見自己細個 又係女仔
玩得過火啲都唔怕 個官可能會心軟
傻下傻下咁印象又會幾好

香港後生仔其實好叻，要嘅野都係好簡單，為未來而想 加油呀

你好叻呀妹妹一定會無事架

學生好波

唉，唔好撞中無理判官

唉 希望無事

加油

依家啲支那紅閪官全部都有立場
應該全部怒投訴佢地

要無事呀手足

小妹妹頂住

頂住

香港年輕人

希望每位手足都平安無事

妹妹好叻
但又覺得好對你唔住

呢啲post 咁少人cm?

16歲，真係只係個小朋友
要一個小朋友去面對呢一切，真係好可悲
妹妹你好叻呀

戀愛了

撐手足
撐到底

願榮光歸手足

push

睇到咸咗 唉

真 我留意左好耐
bno post 永遠過千
三峽大壩post 過五百
一到本地消息 例如琴日社工判一年咁 永遠都係得二三百cm
惟一慶幸投訴狗官嘅爆得起
唔明係唔想傾定真係少人見到

🙁🙁🙁辛苦你啦

唉

對唔住

辛苦了

小妹妹加油

Push

好叻

咪on9 佢會設局裝你 雖然聽落佢問啲野好傻咁 但係會令你無意中確認左一啲事實
班走狗做左好多年砌人生豬肉既野 一定好陰濕

16歲就要受呢啲

幼稚就真
不過16歲係咁上下

入去坐果班全部十幾廿歲

小妹妹一定冇事

辛苦了小妹妹

我要殺曬所有共狗

屌 流左眼淚

洋蔥太多

你想點

瞓醒開個連登又喊咗

妹豬 妹叻

小妹妹好有勇氣

希望妹妹見到有好多人支持佢
明白你受左好大壓力 加油

妹妹加油

16歲...加油呀!!!SUPPORT!!!永遠!

唔好太樂觀
紅官特別仇視年輕人

想聽下點解咁醒都係“幼稚”
同咩叫16歲就咁上下

妹妹好有勇氣,我諗大把人比人盤問都已經好驚會支吾以對

阿妹希望你無事

天真爛漫定唔成熟
少d無謂既美化好冇？

係共狗

法官…

推

林鄭 黑警 冚家剷 不得善終

仲信啲官會正常咁判
清瞓咗幾多年？

加油 撐住

打一定係咁打
唔關信唔信事

好撚心悒

好勇敢既小朋友

手足，加油！

擺明見到靚女就狗衝既筆者。
轉左大肥婆你會唔會都咁中意呀?

三毛全面進場

本身想講報警，但唔可以係狗掂到善良可愛小妹妹
巴打你都係收手啦

啲紅官會屈妹妹扮嘢、唔可信
你知啲仆街陷家剷幾多藉口迫害後生仔

任何人肯為不公義嘅社會發聲都值得尊敬，咁啱佢係唔差姐

希望妹妹無事

推
妹妹加油

睇到眼濕濕

筆者係女歌手李芷君

ok，收左我皮了